香港警察口述：面對流言和誹謗時仍堅持播種善良

荔枝特報專稿記者/艾倫

有一位香港警察，在去年修例風波中，因香港中文大學被暴徒侵入，他身著便衣、開著自己的私家車冒著被暴徒打砸的風險，幫助內地學生撤離校區。他的“警察故事”曾讓內地同胞淚目；同樣是這位香港警察，因為新冠肺炎的疫情，他感同身受，給武漢市江夏區第一人民醫院捐贈了520個口罩，寓意“我愛你” 。他自掏腰包的一番好意，卻意想不到地激怒了一些香港廢青。他們用“黑警”等極具侮辱性的語言辱罵他，說他“不管香港人死活、跪舔內地”。儘管他當時已經和朋友採購了6000個口罩送給香港本地醫院。

（網友為支持他製作的海報）
他的上司告誡他：你要低調，不要再多事了。他卻在最近“被休假”期，前往了印尼雅加達，他不是去旅遊散心，而是繼續為同胞採購醫療物資，他的名字叫陳凱港，以下是陳sir的口述：

（警司陳凱港在雅加達選購醫療口罩）
雅加達的朋友告訴我，他們也知道我在香港給武漢醫護人員捐口罩被人惡意造謠構陷的事情，朋友還特意問我，“不做什麼事都沒有，做了還被罵成那樣，有必要繼續做嗎？”我告訴朋友：“做好事的決心從來沒有動搖過，因為我從小就是一路在別人的幫助下長大的，大丈夫言必行，行必果，已諾必誠。”我現在只希望能為前線的醫護人員做一點自己能做的事，希望疫情快點結束，所有人都能夠平安健康。

由於新冠病毒的肆虐，很多國家已經限制中國公民入境，因此我在查詢了多個國家的入境信息和酒店狀況後，才決定前往印尼雅加達的。去之前我把孩子交託給自己的朋友照顧。

可能是上天故意在考驗我們，這段時間雅加達是連續暴雨天氣，天天電閃雷鳴。我按之前查詢好的地址，一家一家的去尋找醫用口罩的生產廠商和藥店。一些新加坡商人也在印尼收購口罩。那場面用搶購來形容一點兒都不誇張。

由於市場需求旺盛，口罩生產廠商只接受現金交易，朋友幫忙在廠商處排隊，我就打著傘輾轉於銀行和口罩生產廠商、藥店之間。每收一批貨，我們都認真的檢查口罩的質量，不斷的重複著換現金、檢查、買口罩、裝箱搬運的工作。

朋友說這段時間雅加達的雨確實太大，勸了我好幾次，不用太拼，“每天弄到凌晨兩三點，休息不好免疫力會降低，如果再被雨淋感冒，回香港可能會立刻被隔離。”我跟他說：“就算是感冒了，回去也就被隔離14天而已，但目前到處都急需口罩，口罩很難買，時間不等人”。

一位雅加達醫生的太太懷孕才三個月，聽到她丈夫講了我的事情后，非常感動，執意要跟她丈夫一起加入收購口罩的行動，四處打電話拜託她的朋友幫忙，希望積少成多。看著一個個快遞小包裹從印尼各地寄到雅加達，這位醫生太太非常有成就感，用她的話說是，在為肚子裡的小寶寶積福報。

在雨中四處奔波的這些天，入住的酒店房間也慢慢的變成了一個臨時倉庫。七天時間，我獨自一人往返6534公里，籌集了700盒，共計35000個醫用口罩。這些口罩也許微不足道，但是我希望可以繼續幫助在武漢的同胞，因為我們都是中國人！我堅信：愛出者愛返，福往者福來。願每個人心中都保有一顆善良的種子，播種善良，傳遞溫暖，回報您的，將是一生的吉祥！

我都覺得你哋會堅持播種

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

哈巴sir

下下追住頭黎扑

射盲人隻眼咁善良

神經病

on9

傻閪,工聯會威過你條ON9啦人地政府打本,你條柒頭周圍買劣口罩

睇完篇飛機文之後：

想捧佢做藍絲KOL定等佢入姐姐個黨選議員？

哈巴狗

人唔笑狗都吠

成個支那佬咁

唔帶手套分口罩即係播毒

樓主轉藍定被hack acc? 係咁轉貼

叫鷄咩播乜種呀死黑警

係咪淺黃/藍老人鍾意睇呢啲？
要學吓個文體
寫吓香港獨立同抗爭者小故事

請進修中文

呢條七六個Facebook上面嘅相全部P圖
屌你老味男人老狗四張五張野搞撚埋啲咁嘅嘢
一睇就知唔正常

會堅持去港九新界大小雞竇播種

飛去武漢親手交俾武漢醫院嘅醫護同病人唔該

又係你依隻警犬
唔扮黃啦咩
睇實自己個肺啦

屌你老母啦樓主